民主黨林卓廷: 現時居民不問對錯鬧爆內地客

中港矛盾問題一直未有解決，在上水區更是愈演愈烈。昨日有網民在fb專頁「上水人上水事」上載一段「香港女子鬧爆內地母女插隊」片段，當中粗口橫飛，雙方互相指摘。據發帖者指，最終港女大勝，更追罵敗走內地母女，不少街坊亦留言批評這對母女。

有關片段據指在新康街一連鎖店前拍攝，片中一名拿着輕巧手推車的女子，與一對母女衝突，雙方均說廣東話。從對罵中顯示，該港女在店內付電話費，不滿內地母女插隊行為，而內地女則解釋是店員告訴她排隊位置，不滿被罵打尖，其間內地母疑出手推撞，引來港女不滿，聲稱要報警驗傷，兩方各不相讓不斷爭吵，引來途人圍觀。

不少網民對片段深有感觸，同聲留言批評內地母女，指面對不平事，港人不應軟弱。有人則分享平日遇內地客打尖、隨處棄置雜物、持行李阻塞道路等不快經歷，稱深明該港女的憤怒。

另有人看過片段後感嘆「何時還我平靜上水」。另有人上載照片證明上水被逼爆情況，指新康街藥房多、水貨客多，又路窄車多，「市民冇路行」，引來街坊和應「見到都躁」。

有網民表示，現時理性討論事件對錯不重要，反是街坊已忍無可忍，不滿情緒需尋找宣泄渠道，就算不了解片段中誰是誰非，也照樣先罵。

民主黨立法會議員、北區區議會水貨問題工作小組成員林卓廷也指，有關衝突確很嚴重，自言經常收到上水居民不滿內地客擠滿社區投訴，惟解決無門，說到底始終也要靠政府牽頭解決。他表示，早年曾提收緊內地客訪港次數「一年8行」，惟在立法會被否決，至於要求警方增加人手維持社區秩序，被警方拒絕，現時針對水貨問題的警方特遣隊，也只有7名成員。

林卓廷承認現時居民純情緒宣泄不問對錯鬧爆內地客，是真實民情，不說吵架，早年甚至曾發生水貨店被擲氣油彈事件，可見區內居民對有關情況已近壓力爆煲。他又指，五一黃金周將至，他憂慮上水區人滿之患問題或將更嚴重，直言有點擔心，希望警方可作出部署，以減少居民及內地客爭執機會。

請新東選民繼續含撚

@五毛狙擊手
@LIKLN
@食魚有魚味
@真俊華
@waiwaiwai
@波台唔係台
@慕清流
@omega 3

政府是意見接受，態度依舊。你班住大東北嘅低端人口不配同政府膠官講野，再講就喺香港都告膠你呢啲賤民尋釁滋事！

民煮黨一路走來

始終賣港

雪雪聲

林卓廷依條友本身就係仆街黎啦

more

解決方法竟然係擺多啲差佬睇實你地
而唔係走去解決個源頭
姐係班支那狗